【大學生兼職】樹仁男生賺生活費 「外賣仔好值得尊重」

入大學是一個銳變，再沒有中學限定的上課時間表，沒有太多的框框，時間管理就由自己來決定。大學上堂的時間亦不多，有人會選擇多姿多采的上莊生活，亦有人會運用課餘時間去做part-time賺錢。大學生陳浩然（Johnny）今年是樹仁大學四年級學生，每年學費昂貴逾6萬多，他深知父母為自己付學費已殊不容易，故自入讀大學後，四年來再也沒有向家人拿零用錢，自己賺基本生活費，實行「自己搵錢自己使」。

大學生做part-time大都會任職補習老師、文員或售貨員等環境較舒適的工作。Johnny卻選擇做外送速遞員，即坊間俗稱的「步兵」（Walker），「啲人一諗就會諗到茶餐廳食住口煙個種外賣仔，好多同學聽到嘅反應就係問我點解要送外賣，係咪搵唔到工，仲話介紹畀我！」他覺得其實送外賣是一個正當職業，不應覺得是低人一等，並笑言：「老土啲講職業無分貴賤，我係用自己嘅勤力同勞力去換取金錢，其實係無壞嘅，係一個十分值得尊重嘅職業。」
工作時間自由 外勤當做運動
Johnny所屬的外送公司是近年興起的外送app公司，兼職底薪有40元，每單外送再多15元，視乎距離平均每小時可送2至3單不等。而且很多客人會以現金付款，所以有機會收到小費，增加收入。他指時薪甚至比其他同學所做的文職更高，每更上班時數為4小時，變相他雖然一星期工作3日，但亦可同時兼顧學業。 做外送員毋須留在餐廳，可以在所屬區域任何地方等單，相對比較彈性自由，「冇人睇住你做嘢，有時讀書好辛苦會唔想返工，但呢份工並冇呢種感覺。」所以近年吸引了越來越多年輕人投身做「步兵」，現時兼職大學生人數佔這間外送app公司所有員工的10%，相信漸漸成為趨勢。